---
layout: post
slug: mejores-pezoneras-lactancia
title: Pezoneras sí o no
date: 2022-06-01T13:11:18.657Z
image: /images/uploads/lactancia-pezoneras.jpg
author: faby
tags:
  - lactancia
  - puericultura
---
**Amamantar al bebé es de suma importancia para la nutrición del niño.** Pero, además, contribuye a crear los lazos afectivos más especiales que existen. Claro, la lactancia materna tiene sus retos, puede ser muy doloroso; especialmente en madres primerizas. Algunas madres han reportado **hinchazón, dolor, sensibilidad,** entre otros síntomas molestos.

Pues bien, para minimizar estos síntomas molestos se han creado pezoneras. De este modo, se **protege el pezón** y se reduce el dolor o la incomodidad de dar pecho. Pero mi recomendacin es ue primero intentes adecuar la postura de amamantar con el consejo de una profesional experta [asesora en lactancia materna](https://www.edulacta.com/category/actualidad/),y solo si te lo recomienda tras examinarte, las utilices. En esta entrada, te presentaré las mejores pezoneras de lactancia de este año.

## ¿Por qué usar pezoneras?

Las pezoneras son un protector de silicona que se coloca en el pezón de la madre con el objetivo de facilitar la lactancia del bebé, al mismo tiempo **reduce la irritación o dolor que puede causar la lactancia.**

Son muy útiles en **madres con pezones planos o invertidos** o cuando el bebé no sabe cómo succionar el pezón.

Usalas siempre bajo supervision de una experta asesora de lactancia materna.

## ¿Cuál es la mejor pezonera de lactancia?

![mujer amamantando](/images/uploads/lactancia-feliz.jpg)

La mejor pezonera de lactancia **debe ajustarse al diámetro de tu pezón**, ser confortable para tu bebé y reducir los síntomas de irritación al dar pecho.

A continuación, presentaré las mejores opciones de pezoneras del mercado con relación calidad y precio.

### Suavinex, Pezonera De Silicona con cajita higiénica, talla M

Esta pezonera es una de las mejores con relación a su alta calidad y bajo precio. En primer lugar, está **fabricado de silicona**, lo que reduce cuadros alérgicos en tu bebé.

Por otro lado, posee **2 unidades de pezoneras** y una cajita que permite el traslado cómodo. Su textura es muy fina. Es ideal en pezones planos, retraídos o invertidos.

#### **Pros**

* Son de silicona
* Textura fina
* Talla M (24 mm)
* Cajita de transporte
* Son baratas

#### **Contras**

* Es necesario supervisar que no se mueva del sitio.

[![](/images/uploads/suavinex-pezonera-de-silicona-con-cajita-higienica.jpg)](https://www.amazon.es/dp/B07GVSQY7R?tag=superguapas.es-21&linkCode=ogi&th=1&madrescabread-21) (enlace afiliado)

[![](/images/uploads/boton-comprar-amazon-centrado-400x48.png)](https://www.amazon.es/dp/B07GVSQY7R?tag=superguapas.es-21&linkCode=ogi&th=1&madrescabread-21) (enlace afiliado)

## Medela pezoneras- Sin BPA, fabricados en silicona blanda ultrafina

¿Estás en búsqueda de una pezonera de alta calidad? Medela es una de las mejores marcas de pezoneras. Te ofrece este modelo de **textura ultra fina, casi imperceptible para el bebé.**

Está **disponible en 3 tamaños**; 16 mm, 20 mm y 24 mm. Tiene gran agarre, lo que permite que si tienes lesiones en el pezón puedas sanar, gracias a que el bebé se siente cómodo con este protector.

#### **Pros**

* Incluye estuche
* Viene dos pezoneras
* Son ultrafinas
* Gran agarre, no se mueve con facilidad
* 3 tallas disponibles

#### **Contras**

* Precio ligeramente alto.

[![](/images/uploads/medela-pezoneras-sin-bpa.jpg)](https://www.amazon.es/dp/B00DU6R360?tag=superguapas.es-21&linkCode=ogi&th=1&madrescabread-21) (enlace afiliado)

[![](/images/uploads/boton-comprar-amazon-centrado-400x48.png)](https://www.amazon.es/dp/B00DU6R360?tag=superguapas.es-21&linkCode=ogi&th=1&madrescabread-21) (enlace afiliado)

### Chicco Skintoskin - Protegepezón Silicona suave

La marca Chicco no se queda atrás con sus modelos de **protegepezón.** Te ofrece un modelo de silicón que se ajusta perfectamente al pezón materno.

**Tiene una forma anatómica** que no interfiere en la succión natural del niño. Se ajustan a la piel, sin apenas sentirse. 

Gracias a su novedoso **diseño ligeramente aplanado, facilita la succión de leche,** sin que se estanque.

#### **Pros**

* Es talla única
* Es de silicona
* Posee un diseño aplanado anatómico
* No se resbalan con facilidad
* Incluye estuche
* Precio asequible

#### **Contras**

* No viene por tallas.

[![](/images/uploads/chicco-skintoskin.jpg)](https://www.amazon.es/dp/B06X6MHG9F?tag=superguapas.es-21&linkCode=ogi&th=1&madrescabread-21) (enlace afiliado)

[![](/images/uploads/boton-comprar-amazon-centrado-400x48.png)](https://www.amazon.es/dp/B06X6MHG9F?tag=superguapas.es-21&linkCode=ogi&th=1&madrescabread-21) (enlace afiliado)

## ¿Cómo elegir una pezonera y qué tener en cuenta antes de comprar una?

Antes de comprar una pezonera debes considerar los siguientes factores:

* **Talla.** Aunque en el mercado hay pezoneras de lactancia talla única o estándar, los especialistas recomiendan adquirirlas por tallas. De este modo, la pezonera se ajusta mejor al tamaño de cada pezón. Las tallas son S, M, L. Se debe saber el diámetro del pezón.
* **Material.** Hay pezoneras de silicona y otras de látex. Esta última puede causar reacciones alérgicas en algunos niños.
* **Grosor.** Entre más fino sea una pezonera mejor, debido a que así al bebé puede sentir ligeramente la piel de la madre.
* **Precio.** Hay variados precios en el mercado. En general no son costosas, pero vale la pena comparar precios si se decide tener varias.

## ¿Cuánto tiempo se pueden usar las pezoneras?

Las pezoneras son una ayuda en las primeras semanas de lactancia. No hay un tiempo máximo estipulado, pero la mayoría de los bebés empiezan a rechazar las pezoneras dentro de los **2 a 4 meses**. Ese es el tiempo que generalmente duran las pezoneras.

En conclusión, las pezoneras son una ayuda para dar lactancia materna sin interrupción siempre por consejo de una asesora de lactancia. Al mismo tiempo, **permite sanar las heridas,** en caso de que los primeros días de lactancia hayan sido muy dolorosos. Antes de optar por la [leche de formula](https://www.edulacta.com/category/actualidad/) te recomendamos que agotes las posibilidades y consutes a expertas.